\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{a4,german,latexsym}
\selectlanguage{german}
\usepackage{anysize}
    %\papersize{21.0cm}{29.7cm} %H"ohe * Breite f"ur Querformat
\marginsize{2.2cm}{2.2cm}{0.5cm}{2.0cm} %links * rechts * oben * unten
%\special{papersize=29.7cm,21.0cm}%f"ur Querformat, oder stattdessen
%\special{landscape}
%\pagestyle{empty} %ohne Seitenzahl
%\renewcommand{\baselinestretch}{1.5} %Zeilenabstand 1.5?

%Tractatusnummerierung bei Aufz"ahlungen
%\renewcommand{\labelenumii}{\labelenumi\arabic{enumii}}
%\renewcommand{\labelenumiii}{\labelenumii\arabic{enumiii}}
%\renewcommand{\labelenumiv}{\labelenumiii\arabic{enumiv}}

%Nummerierung 1, 1.2, 1.2.3, 1.2.3.4, bei Aufz"ahlungen
\renewcommand{\labelenumii}{\labelenumi\arabic{enumii}}
\renewcommand{\labelenumiii}{\labelenumii.\arabic{enumiii}}
\renewcommand{\labelenumiv}{\labelenumiii.\arabic{enumiv}}

%Nummerierung bei \subsection ohne \section-Nummer beginnen lassen
%\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection}}

\setlength{\parskip}{1.5ex plus0.5ex minus0.5ex}%Abs"atze durch Zeilenabstand... 
\setlength{\parindent}{0em}%... und nicht durch Einr"ucken markieren


\renewcommand{\iff}{\leftrightarrow}
\newcommand{\IFF}{\Leftrightarrow}
\newcommand{\THEN}{\Rightarrow}
\newcommand{\IF}{\Leftarrow}
\newcommand{\AND}{\wedge}
\newcommand{\OR}{\vee}
\newcommand{\iden}{\equiv}
\newcommand{\necs}{\Box}
\newcommand{\poss}{\Diamond}
\newcommand{\synabl}{\vdash}
\newcommand{\semabl}{\models}
\newtheorem{df}{Definition}
\newtheorem{sa}{Satz}
\newtheorem{ax}{Axiom}

\font\fa=bbm12
\newcommand{\R}{\mbox{\fa R}}
\newcommand{\N}{\mbox{\fa N}}
\newcommand{\Z}{\mbox{\fa Z}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\begin{document}

\textsf{Mehrbenutzersystem in der Praxis - Linux im Netzwerk \hfill SoSe 2017
\\
Dipl. Math. Stefan Koospal \hfill koospal@uni-math.gwdg.de } \\
% \rule {16.6cm}{1pt}
%\author{Dipl. Math. Stefan Koospal}
\\


